% !TEX root = ../thesis.tex
\makeatletter
\def\input@path{{../}}
\makeatother
\documentclass[../thesis.tex]{subfiles}
\begin{document}

%\emph{In the name of Allah the Most Gracious, and the Most Merciful.}
\vspace{0.5cm}

Puji syukur kehadirat Allah SWT atas limpahan rahmat, karunia, serta petunjuk-Nya
sehingga tugas akhir berupa penyusunan tugas akhir skripsi ini telah terselesaikan dengan baik.
Dalam penyusunan tugas akhir ini penulis telah banyak mendapatkan arahan, bantuan, serta
dukungan dari berbagai pihak. Oleh karena itu pada kesempatan ini penulis mengucapan terima
kasih kepada:

\begin{enumerate}
\item{Bapak Sarjiya, S.T., M.T., Ph.D. selaku Ketua Departemen Teknik Elektro dan Teknologi Informasi Fakultas Teknik Universitas Gadjah Mada.}
\item {Bapak Hanung Adi Nugroho, S.T., M. E., Ph.D. selaku Sekertaris Departemen Teknik Elektro dan Teknologi Informasi Fakultas Teknik Universitas Gadjah Mada.}
\item{Bapak Dr.Eng. Igi Ardiyanto, S.T., M.Eng. selaku dosen pembimbing pertama yang telah memberikan motivasi, dukungan, bimbingan, kritik, dan saran kepada penulis dalam menyelesaikan tugas akhir skripsi ini.}
\item{Bapak Addin Suwastono, S.T., M.Eng. selaku dosen pembimbing kedua yang telah memberikan arahan, ide, kritik, dan saran kepada penulis dalam menyelesaikan tugas akhir skripsi ini.}
\item{Bapak Dr.Eng. F. Danang Wijaya, S.T., M.T. selaku dosen pembimbing akademik yang telah memberikan arahan dan saran kepada penulis selama menempuh pendidikan sarjana.}
\item{Kedua Orang Tua tercinta, Robingatin dan Karmani, yang selalu memberikan doa, semangat serta arahan yang tiada henti selama belajar dan menyelesaikan tugas akhir skripsi ini.}
\item{Kakak dan adik tercinta, Adelia Putri Agustin dan Aditiya Fajar Bekti, terima kasih atas segala doa dan dukungan yang terbaik.}
\item{Teman-teman seperjuangan, Tribagus Novandi W., Ikrima Sabri, Tri Wahyu Utomo, Agung Tri Jatmiko, terima kasih atas doa, bantuan dan dukungannya.}
\item{Seluruh teman-teman di tim FUKURO UGM 2017 s.d. 2018. Terima kasih atas kenangan yang indah dan kerja sama yang hebat.}
\item{Seluruh teman-teman di Laboratorium Honeywell, Tri, Novandi, Sabri, Yoda, Resha, Kevin, Patar, Thea, mas Fatan. Terima kasih telah banyak membantu dan menemani perjuangan mengerjakan tugas akhir ini.}
\item{Seluruh teman-teman dan kakak tingkat di EEIC DTETI. Terimakasih telah memberikan semangat dan wawasan seputar dunia robotika bagi penulis.} 
\item{Seluruh teman-teman SIE 2015. Terimakasih telah memberikan dukungan dan menemani perjuangan tugas akhir ini.} 
\item{Seluruh teman-teman DTETI angkatan 15. Terima kasih telah menemani dan memberikan momen-momen yang indah bagi penulis selama menempuh jenjang studi.}
\item{Semua pihak yang tidak bisa disebutkan satu per satu, yang telah membantu penulis.}
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

\begin{tabular}{p{7.5cm}c}
&Yogyakarta, 13 Agustus 2019\\
&\\
&\\
&\textbf{Penulis}
\end{tabular}

\end{document}